%----------------------------------------------------------------------------------------
%	THIS IS THE 020 CHAPTER FILE OF THE:
% PHYSICS OF THE ATMOSPHERE AND THE ATMOSPHERIC BOUNDARY LAYER LECTURE NOTES
%
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	THIS IS THE CHAPTER 020 OF THE BOOK
% Chapter files are: book_ch_???.tex and their name do not refer to any part of the book
% Sections and subsections of a chapter are included in the chapter LaTex file.
% Chapter file names follow a sequential number that is composed of 3 digits. As a rule
% A new chapter should get the progressive number in the second digit. This allow 99 
% chapters. The rightmost digit should be used when a new chapter is created and it is 
% exptected to be logically numbered between already two existing chapters. 
%----------------------------------------------------------------------------------------
% This comment on: March 17, 2019 
%
% By Dario B. Giaiotti
% dgiaiotti@units.it (dario.giaiotti@gmail.com)
%----------------------------------------------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Begin CHAPTER 020
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Chapter heading image
\chapterimage{ch_020_cover_image.pdf} 

% Chapter title
\chapter{Le equazioni fondamentali della fisica dell'atmosfera}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% SECTION BEGIN
% Section dedicated to the physical principles to be used to understand the
% atmospheric system
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Principi fisici impiegati nello studio dell'atmosfera terrestre}
\index{Principi fisici impiegati nello studio dell'atmosfera terrestre}
Principi fisici impiegati nello studio dell'atmosfera terrestre
Principio di conservazione della massa, principio di conservazione della quantit\'a di moto, principio di conservazione dell'energia. La continuit\'a del mezzo atmosferico e la conseguente possibilit\'a di descriverlo con funzioni continue con le derivate continue. L'approccio lagrangiano e quello euleriano, le derivate totali e quelle parziali, l'importanza delle condizioni al contorno nella soluzione delle equazioni differenziali alle derivate parziali. La variazione locale nel tempo, ovvero lo storage e il termine avvettivo.

%%----------------------------------------------------------------------------------------
%%
%% Subsection on mass conservation
%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Equazione di conservazione della massa}
\index{Equazione di conservazione della massa}
Derivazione dell'equazione di conservazione della massa che rende quantitativo il principio di conservazione della massa. Equazione nella forma differenziale. Equazione nella forma integrale. Equivalenza delle due espressioni

%%----------------------------------------------------------------------------------------
%%
%% Subsection for references to further readings 
%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Bibliografia per ulteriori approfondimenti}
Qui di seguito i libri e un breve commento

%%----------------------------------------------------------------------------------------
%%
%% Subsection for exercises 
%%
%%----------------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Esercizi}
Proposta di alcuni esercizi

%----------------------------------------------------------------------------------------
% SECTION END
%----------------------------------------------------------------------------------------

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	End CHAPTER 020
%----------------------------------------------------------------------------------------